.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _faith--Laws-of-Mortality:

Законы Смертности (`Laws of Mortality <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=201>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :alignment:`ПН`

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 97

Законы Смертности зародились в гарундийской нации в Рахадуме как ответ на Войны Клятв, череды междоусобных конфликтов, раздиравших общество этой нации.
Фундаментальный принцип, лежащий в основе Законов, это относительно простое утверждение, что божественная помощь, даже с самыми лучшими намерениями, в конечном итоге обходится слишком дорого.
Убийство смертных во славу далеких, непостижимых существ - не то, что должно быть дозволено в обществе.
Вместо этого смертные существа должны сами определять свою судьбу, осознавая свои ограничения, полагаясь друг на друга и свои общие ценности, а не на божественное вмешательство и наставление.
Эта философия резюмируется в главном постулате Законов Смерти - Не позволяйте ни одному смертному быть обязанным богу.


**Эдикты**: Бросать вызов религиозной власти и распространению религии; разоблачать и искоренять тайное поклонение; обеспечивать мирное и автономное общество, в котором о людях заботятся с помощью социальной инфраструктуры

**Анафема**: Поклоняться или давать клятву божеству или религии, просить либо получать божественную или религиозную помощь, принимать сторону в конфликтах религий

**Сферы интересов**: смертные дела, мир, самоуправление

**Мировоззрение последователей**: ПД, ПН, ПЗ, НД, Н, НЗ (LG, LN, LE, NG, N, NE)

**Божественная характеристика**: Телосложение или Интеллект

**Божественный навык**: Медицина





.. include:: /helpers/actions.rst